急！屋企人比蟲咬！想知有冇毒！

佢呢埋支竹到

求救

嘩 咩鳩黎

依家佢睇緊急症，比得次緊急

我都想知，比醫生睇都未必知，所以想上黎問下

有冇人知？

到底係中間好大舊果隻蟲定係隔離一條條果啲蟲?

定右上好可愛個舊

上裝睇過黑色個隻好似竹蜂

隻蟲係邊度

3類野係到喎大佬
點撚樣搞阿

要一日時間左右進化
起定個朵先啦
隨時可以出動

數豬個名

竹入面，砍開左之後就咁
岩岩上網睇，黑色個隻就竹蜂，其他就唔知

呢舊嘢可愛？

好樣衰，唔好再po好嗎

咬成點

鹹竹蜂

常聽聞歌星用鹹竹蜂開聲，其實此屬民間偏方，因鹹竹蜂產自南方，多為南方一帶採用。鹹竹蜂來自蜜蜂科昆蟲竹筒蜂的乾燥全體，藥理甘、寒；功效為清熱化痰、袪風定驚。

一般用3至4隻鹹竹蜂，加入中藥胖大海4至5粒和甘草兩片沖水，有助開聲、聲沙和紓緩咽喉痛，有短暫的緩解作用。但要注意是，始終此為偏方，若嚴重至因聲帶有瘜肉引致的聲沙，並無效果。

鹹竹蜂無毒性，需要時飲用並無大礙，但它性寒，體質若本身偏寒，以為藉鹹竹蜂滋潤一下喉嚨，有可能因此寒上加寒，令病情更差。

上網search又話毒性好勁 邊句真